\section{29-04-2014 : Réunion d'avancement}
\subsection{Présent}
\begin{itemize}
\item Solnon Christine
\item Jeudy Baptiste
\item Fromont Elisa
\item Deville Romain
\end{itemize}

\subsection{Objectif de la réunion}
L'objectif de cette réunion était de pouvoir présenter mes résultats sur au moins une chaine de traitement complète et de reflechir ensemble au développement d'un algorithme de fouille de grille efficace.

\subsection{Notes}
Par rapport à mes résultats obentus via la cha\^ine de traitement complète, il m'a été conseillé d'essayer de refaire ce traitement, mais sans label sur les arr\^etes. A la suite de quoi nous avons commencer à discuter autour de l'algo de fouille. (NB : La suite de ce CR présente rapidement le déroulement de la réunion, des informations précises concernant l'algorithme, tel que les structures de données etc... sont dans un document dédié).

Nous avons donc aborder la façon de decrire le graphe en partant du code canonique comme décrit dans plagram auquel nous rajouterons un information d'angle entre deux arr\^etes.

Nous avons aussi discuter des différents seuil de fréquence que l'on pourrait avoir en paramètre ou bien qu'ils seraient intéressant de conserver pour la sortie. Les différentes fréquences identifiées sont les suivantes : 
\begin{itemize}
\item Paramètre d'entrée : 
\begin{list}{$\bullet$}{}
\item Fréq. Globale : Nombre d'image ayant au moins une occurence
\item Fréq. par Classe : Nombre d'image ayant au moins une occurence au sein d'une m\^eme classe
\end{list}
\item Autre fréquences utiles :
\begin{list}{$\bullet$}{}
\item Nombre d'occurence par image
\item Nombre d'occurence totale
\end{list}
\end{itemize}
Comme décrit ci-dessus, nous introduisons la fréquence par classe, ce qui nécessitera quelques modifications dans le fichier décrivant le graph pour introduire la notion de classe.

De plus, dans l'objectif de classification, il me sera intéressant aussi d'étudier la frequence des mots visuels, car ceux-ci représente le premier niveau du parcours en profondeur (cf figure \ref{fig:Parcours}). Et si ces mots visuels ne sont pas fréquent alors on sait que tous les sous-graphes constitués de ces mots visuels ne seront pas non plus fréquent.

\begin{center}
\begin{figure}[!h]
\begin{tikzpicture}
\tikzstyle{every state}=[text=black,circle,minimum size=0.25cm]
\tikzstyle{hidden}=[text=black,minimum size=1cm]
\node (0) at (0,1)  {$\emptyset$};
\node[state] (1) at (-5,0)   {1};
\node[state] (2) at (-2.5,0) {2};
\node[state] (3) at (0,0)    {3};
\node[state] (4) at (2.5,0)  {4};
\node[state] (5) at (5,0)    {5};
\node [hidden] (e11) at (-7.5,-2) {};
\node [state] (e111) at (-8,-2) {1};
\node [state] (e112) at (-7,-2) {1};
\node [hidden] (e12) at (-5.5,-2) {};
\node [state] (e121) at (-6,-2) {1};
\node [state] (e122) at (-5,-2) {2};
\node [hidden] (e22) at (-3.5,-2) {};
\node [state] (e221) at (-4,-2) {2};
\node [state] (e222) at (-3,-2) {2};
\node [hidden] (e24) at (-1.5,-2) {};
\node [state] (e241) at (-2,-2) {2};
\node [state] (e242) at (-1,-2) {4};
\node [hidden] (e44) at (1.5,-2) {};
\node [state] (e441) at (1,-2) {4};
\node [state] (e442) at (2,-2) {4};

\path 
(0) edge (1)
(0) edge (2)
(0) edge (3)
(0) edge (4)
(0) edge (5);
\draw (1)--(e11);
\draw (e111)--(e112);
\draw (1)--(e12);
\draw (e121)--(e122);
\draw (2)--(e22);
\draw (e221)--(e222);
\draw (2)--(e24);
\draw (e241)--(e242);
\draw (4)--(e44);
\draw (e441)--(e442);
\end{tikzpicture}
\caption{Schema de parcours}
Ici, nous supposerons que le mot visuel 3 n'est pas fréquent, de ce fait, il ne sert à rien de parcourir les branches dont les graphes sont composés de ce noeud.
\label{fig:Parcours}
\end{figure}
\end{center}

\newpage
\begin{wrapfigure}{r}{0.25\textwidth}
  \begin{center}
	\begin{tikzpicture}
	\tikzstyle{hidden}=[text=black,minimum size=0.25cm]
	\node (0) at (-1,0)  {X};
	\node [hidden] (1) at (0,0) {X};
	\node [hidden] (2) at (1,0) {2};
	\node [hidden] (3) at (0,1) {3};
	\node [hidden] (4) at (0,-1) {1};
	\draw[->] (0)--(1);
	\draw (1)--(2);
	\draw (1)--(3);
	\draw (1)--(4);
	\end{tikzpicture}
  \end{center}
  \caption{Definition des labels d'angles}\label{fig:Angle}
\end{wrapfigure}
De plus, afin de pouvoir faire du backtracking lors de la fouille, Christine nous à présenter les sparses sets qui permettent de gérer les occurences en une seul liste réordonné au fur et à mesure permettant de limiter l'utilisation mémoire. Ces sparses sets seront détaillés plus précisément dans le document relatif à l'algorithme.\\

Nous avons enfin aborder le problème du code canonique. En ce qui concerne ce dernier, celui-ci serait basé sur le m\^eme code que Plagram à la différence que nous y rajouterons un information d'angle entre deux arr\^etes. L'angle entre ces deux arr\^etes dépends de l'arr\^ete "d'arriver" et a été proposer comme présenté par la figure \ref{fig:Angle}. \\

Voici un exemple de code, tel que $V_{i,j}$ représente l'index du sommet $i$ ou $j$, $L_{i,j,e}$ représente réspectivement le label du sommet $i$, $j$ et de l'arr\^ete $e$ et enfin $\alpha$ informe quant à l'angle entre l'arr\^ete arrivant sur le premier sommet et l'arr\^ete décrite : \\

\begin{center}
\begin{tabular}{cl}
\multirow{10}{*}{
\begin{tikzpicture}
	\tikzstyle{every state}=[text=black,circle,minimum size=0.25cm]
	\node [state] (0) at (0,0) {0};
	\node [state] (1) at (2,0) {1};
	\node [state] (2) at (0,-2) {2};
	\node [state] (3) at (2,-2) {3};
	\node [state] (4) at (2,-4) {4};
	\node [state] (5) at (4,-2) {5};
	\path (0) edge node [above] {a} (1)
	(0) edge node[left] {a} (2)
	(2) edge node[above] {b} (3)
	(3) edge node[left] {b} (4)
	(3) edge node[left] {d} (1)
	(3) edge node[above] {c} (5);
\end{tikzpicture}}
& Code Canonique : ($V_i,V_j,L_i,L_e,L_j,\alpha$) \\
& (0,1,a,a,a) \\
& (1,3,a,d,a,1)\\
& (3,4,a,b,a,3)\\
& (3,5,a,c,a,2)\\
& (3,2,a,b,a,1)\\
& (2,0,a,a,a,1)\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\
\end{tabular} 
\end{center}

A la fin de la réunion, il nous rester à prouver le fait que la concatenation d'un graph et d'une extension (i.e. une arrête) vérifié la canonicité du code.

\subsection{Objectif :}
Pour la prochaine réunion, dont la date n'a pour l'instant pas encore été fixée, voici mes objectifs : 
\begin{itemize}
\item Lancer en production la chaine de traitement afin d'avoir des résultats de classification
\item Rédiger au propre les CR des réunions ainsi que la conception de l'algorithme
\item Commencer le développement de l'algorithme.
\end{itemize}